﻿TP.HCM: các trường chuyên phát hồ sơ dự tuyển lớp 10

Sáng nay (23-5), Trường THPT Nguyễn Thượng Hiền cũng bắt đầu phát hồ sơ vào các lớp chuyên văn, toán, lý, hóa, sinh, Anh văn (chỉ tiêu 135 HS). 
Trong khi đó, Trường THPT chuyên Trần Đại Nghĩa đã phát hành hồ sơ dự tuyển lớp 10 từ 15-5-2006 và lớp 6 tăng cường tiếng Anh từ 18-5-2006. Đến nay đã có 2.000 hồ sơ lớp 10 và 3.500 hồ sơ lớp 6 được phát ra (chỉ tiêu lớp 10: 175 HS lớp chuyên và 140 HS lớp không chuyên). 
Trường THPT Gia Định cũng đã phát hành đơn dự tuyển vào hai lớp chuyên lý và hóa (chỉ tiêu 60 HS) vài ngày trước. Bốn trường chuyên trực thuộc Sở GD-ĐT nêu trên sẽ kết thúc việc nhận hồ sơ vào ngày 30-5-2006 và tổ chức thi vào các ngày từ 20 đến 22-6-2006. 
Trước đó, từ 19-5, Trường phổ thông Năng khiếu (ĐHQG TP.HCM) cũng đã phát hành đơn dự tuyển. Chỉ trong bốn ngày đã có hơn 6.900 đơn được phát ra (chỉ tiêu 200 HS chuyên và 70 HS không chuyên). Riêng Trường trung học Thực hành (ĐH Sư phạm TP.HCM) sẽ phát và nhận hồ sơ từ 1 đến 8-6-2006 cho ba lớp chuyên toán, tiếng Pháp và văn (chỉ tiêu 90 HS).

K.LIÊN
